【天降銀紙●開腔回應】四面楚歌遭幣圈人士抨擊 幣少爺：究竟乜嘢係呃人？

【天降銀紙●開腔回應】四面楚歌遭幣圈人士抨擊 幣少爺：究竟乜嘢係呃人？

幣少爺(黃鉦傑)因涉嫌在深水埗大撒金錢引起混亂遭警方重案組拘捕後今凌晨終獲釋，但部分顧客不滿與幣少的公司簽定的「掘礦機」合約條款不公平甚至有騙財之嫌，內地虛擬幣圈人士更質疑幣少爺疑似以區塊鏈技術包裝「金融騙局」，可謂四面楚歌。

幣少爺今晚召開記者會，並在fb留言回應外界種種質疑。他在fb間接承認了有關他曾因涉嫌盜竊致被判罰社會服務令的傳言，「我的確年少時曾犯錯，但人誰無過？」，他又就自己一些過火言論公開道歉。

他以英雄電影Ironman男主角亦曾因吸毒遭人拘捕一事作例，認為知錯能過更重要：「我今時今日肯改過，而有今日的成就。」幣少爺又強調自己在母親、家人及朋友的支持下，決定了要在區塊鏈在這行業裡面做出一番事業，但是他承認過去有些說話是說得太過火，引起大家誤會，又以90度鞠躬向所有人致歉，感謝支持他的人，「18歲嗰陣偷嘢，呢樣嘢我承認，賭波網否認，倫敦金否認，加密貨幣承認，其他嘢我唔作多餘解釋」。

被指今次高調做善事，他聲稱自己每個月都有做慈善，買飯券只是單純地想幫人，但有網民不相信他會做善事，於是今次高調行事，「無人信我做善事，我咪惟有做畀你哋睇，實際啲做出嚟，大家起碼見到先呀嘛」。他直言日後都會繼續幫人，但用甚麼形式及多少錢幫人，需要日後從詳計議。

至於有網民質疑他未退錢，他堅稱早已退款予30至40人，更有單據為證，「有啲6折，有啲7折8折咁拎返錢，如果有人繼續抹黑我都冇辦法」。不過，被問及礦機「係咪呃人」，幣少爺立即氣忿表示：「究竟乜嘢係呃人？投資者投資完有損失就叫呃人，但如果投資者有賺錢，又叫唔叫呃人？」他坦言近日已經面對太多問題及壓力，已經受夠類似的批評，希望大家給予他及其親友一點空間。

另外，他聲稱自己「玩了加密貨幣3年」，令他見盡所有既金融黑暗面，故當他出事(被捕後)，他指「一沉百踩係喺我預料之內」。對於有國內某間「掘礦機」供應商對他作出強烈批評，包括不滿黃鉦傑訛稱擁有該公司三成股份，認為影響其商譽，故保留法律追究權利，幣少爺未有直接回應。但他指當時曾打算與與某(掘礦機)生產商合作，但後來發現對方生產的硬件、軟件及售後支援，都有不少地方兌現不到承諾，致雙方發生爭拗。他又認為自己受到幣圈人士的批評，可能是因為他自己曾出售掘礦機，得罪了一些國內行業及大型利益團體。

在fb留言的最後，他澄清他絕無宣揚港獨或分裂國家，強調他及團隊係絕對支持一個中國的原則。

弊少撈唔掂
要兼職做保安
件褸點解可以咁柒

用ironman自比

好似屈機男做保安個件車場反光衣

玩大左

諗到派錢呢一招
我真係服

等睇派錢派到入冊
到時大把大佬係監度招呼搾乾佢 如果佢仲有的話

老千仲死撐